﻿+++
title = "Мій досвід порушення комендантської години"
slug = "mij-dosvid-porushennia-komendantskoji-hodyny"
date = "2022-08-11"
author = "Пальма3000"
tags = ["особисте", "менти", "війна", "кулсторі"]
showFullContent = false
readingTime = false
hideComments = false
+++

За годину до комендантської години я знаходився на зупинці громадського транспорту. Я подзвонив до служби виклику таксі й мені сказали що їм потрібний номер будинку, а я казав лише про зупинку громадського транспорту, бо будинки були далеко. Я подумав, що розмовляю з лінивими шизами, тому хай мої гроші до інших підуть. 

Я став дзвонити іншим сервісам таксі — я або чекав на дроті по 20 хвилин або вони були зайняті, а в кінці мені сказали, що до комендантської години 5 хвилин, тому вони __вже__ не можуть вислати машину. Я зрозумів, що риночок не порішав. Йти мені до дому було кілометрів 10, ще й в гору, а тут комендантська година застала мене зненацька.

Навколо мене поступово вимикалося вуличне освітлення, а я пішов вперед. Спочатку я натрапив на автозаправку, яка була зачинена для відвідувачів, потім на я надибав іншу відчинену автозаправку та зайшов до неї. Я попросив в них пересидити комендантську годину — вони погодилися і стали казати мені, що менти хороші люди, які навіть підвезти можуть до дому після початку комендантської години. Десь на половині комендантської години мені захотілося спати (особливо після того, як я наївся) і я, наслухавшись пропаганди офіціянки (все зло від ж\*нок), пішов всупереч закону та здоровому глузду додому.

Майже біля дому я проходив повз військову прокуратуру, де мене зупинив військовий патруль з автоматом. Мене запитали про документи, я сказав що їх нема, тому викликали ментівський патруль. Військовий патруль кумедним світловідбивачем вказував вночі ментівському патрулю де їм зупинитися. Ментівський патруль мене допитував чому я вночі знаходжусь на вулиці, я їм все чесно пояснив. Підтвердити своє ім'я я зміг через додаток нової пошти. Один мент став нишпорити в телехвоні та запитувати чи є в мене щось незаконне, я сказав, що ні. Мент читав моє ТГ листування, дізнався що я айтішник, запитав на якій мові я програмую, то я сказав, що Python. Він знайшов у мене єдиний ватний канал, я сказав що він єдиний ватник, якого я читаю. Вони спиталит навіщо, я нічого не відповів, бо розгубився. Насправді мені хотілося дізнатися більше про кубло яке підтримує "українських правозахисників", а саме — епічну потвору [Чемериса](https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87). Звісно, що поліціянти перевірили вміст моєї сумки та кишень. Після того, як в мене ще раз перепитали про незаконне чи наркотики, я сказав, що вони можуть подивитися в моїй галереї малюнки. Ну вони подивилися на лічильники, ж\*нок та котів. Мабуть, поліція зрозуміла, що жінки це не наркотики, а коти це не вибухівка та відпустила мене продовжити шлях додому. 

Зараз я розумію, що їм варто було прорекламувати мій телеграм канал, але я був занадто розгублений, щоби бути якісним інфоциганом.
